<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Congresso Cientifico on Helio Medeiros</title>
    <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/tags/congresso-cientifico/</link>
    <description>Recent content in Congresso Cientifico on Helio Medeiros</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Nov 2009 10:06:49 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://replace-this-with-your-hugo-site.com/tags/congresso-cientifico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Será que ajudei alguém a derrubar as paredes erradas?</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2009/11/17/sera-que-ajudei-alguem-a-derrubar-as-paredes-erradas/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2009 10:06:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2009/11/17/sera-que-ajudei-alguem-a-derrubar-as-paredes-erradas/</guid>
      <description>Aproximadamente um mês atrás realizei juntamente ao meu ex-colega de trabalho e amigo Germano Carvalho, um minicurso sobre metodologias ágeis e scrum no décimo primeiro congresso científico da UnP. A principio ficamos naquela sobre a quantidade de participantes e do interesse dos mesmos sobre o assunto. Eu como sempre imaginei a sala meio cheia, mas no final quem acertou foi Germano. Acho que os participantes já haviam lido muitos artigos e acabaram por prolongar seus feriados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SCRUM no congresso científico da UnP !!!</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2009/10/22/scrum-no-congresso-cientifico-da-unp/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2009 05:31:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2009/10/22/scrum-no-congresso-cientifico-da-unp/</guid>
      <description>Nos dias 22 e 23 de outubro vai rolar na Universidade Potiguar &amp;#8211; RN o seu décimo primeiro congresso científico.
Este ano fui convidado pela direção do curso de sistemas de informação para ministrar um mini-curso SCRUM, como transformar equipes em times com entregas repetitivas de valor ao cliente de oito horas.
Estive quando aluno em alguns deste congressos assistindo a palestras do meu atual chefe Prof. Paulo Benício sobre programação Open-GL, na época os congressos eram excelentes e espero que este ano seja ainda melhor!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>