<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sis5na on Helio Medeiros</title>
    <link>https://helmedeiros.github.io//tags/sis5na/</link>
    <description>Recent content in Sis5na on Helio Medeiros</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Mar 2010 03:18:19 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://helmedeiros.github.io//tags/sis5na/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Sétima aula !! SCRUM !!!</title>
      <link>https://helmedeiros.github.io//2010/03/18/setima-aula-scrum-processo/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2010 03:18:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://helmedeiros.github.io//2010/03/18/setima-aula-scrum-processo/</guid>
      <description>Segunda apresentação sobre a metodologia ágil SCRUM lecionada junto a Universidade Potiguar. Nesta aula são definidas as etapas e os benefícios trazidos aos projetos que adotam essa metodologia.
[slideshare id=3462783&amp;amp;doc=unp-aula7-100317220152-phpapp01]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sexta aula !! SCRUM !!!</title>
      <link>https://helmedeiros.github.io//2010/03/16/sexta-aula-scrum/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2010 01:32:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://helmedeiros.github.io//2010/03/16/sexta-aula-scrum/</guid>
      <description>Primeira aula sobre a metodologia ágil SCRUM apresentada junto a Universidade Potiguar. Nesta aula é apresentada a origem do SCRUM, seus papeis e responsabilidades, ciclo de via e artefatos.
[slideshare id=3451696&amp;amp;doc=unp-aula6-100316202213-phpapp01]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quinta Aula, Introduzindo Agilidade !!!</title>
      <link>https://helmedeiros.github.io//2010/03/11/quinta-aula-introduzindo-agilidade/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2010 10:21:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://helmedeiros.github.io//2010/03/11/quinta-aula-introduzindo-agilidade/</guid>
      <description>A quinta aula ministrada ao curso de Sistemas de Informação da UnP iniciou a apresentação das metodologias ágeis como mais uma estratégia em processo empíricos para trabalharmos focados em qualidade com custo e tempos fixos e escopo variado.
[slideshare id=3392936&amp;amp;doc=unp-aula5-100310231121-phpapp02]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Segunda aula ministrada! Projeto…Processo…</title>
      <link>https://helmedeiros.github.io//2010/03/02/segunda-aula-ministrada-projetoprocesso/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2010 01:21:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://helmedeiros.github.io//2010/03/02/segunda-aula-ministrada-projetoprocesso/</guid>
      <description>Segue a baixo a segunda aula ministrada a disciplina de engenharia de software da UnP, quem tiver algumas dicas ou sugestões, ainda continuam sendo bem vindos. Tivemos hoje uma breve passagem pela história da criação de software, falamos da &amp;#8220;crise de software&amp;#8221; que apesar de ser datada de muito tempo atrás ainda não se evidência a correção de todos os fatores que a influenciaram.
Foi apresentado os componentes de um projeto de software e discutimos alguns cenários e qual a influência de cada um destes no resultado final, sucesso ou falha no projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeira aula ministrada! Começando…</title>
      <link>https://helmedeiros.github.io//2010/02/24/primeira-aula-ministrada-comecando/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2010 02:10:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://helmedeiros.github.io//2010/02/24/primeira-aula-ministrada-comecando/</guid>
      <description>Tem um tempo que comentei sobre o convite realizado pela Universidade Potiguar para que eu ministrasse a disciplina de engenharia de software, bem hoje foi a primeira aula, seguindo principalmente aquilo que esperava como aluno e guiado pela diretrizes da coordenação elaborei o cronograma de aulas que proporcionasse ao aluno um conhecimento geral, mas prático do desenvolvimento de software com objetivos sólidos e focados em qualidade.
Segue a baixo a primeira aula, quem tiver algumas dicas ou sugestões, sejam bem vindos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>