<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Desconf2012 on Helio Medeiros</title>
    <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/tags/desconf2012/</link>
    <description>Recent content in Desconf2012 on Helio Medeiros</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Dec 2012 13:32:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://replace-this-with-your-hugo-site.com/tags/desconf2012/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Desconf 2012 – Fim do mundo</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2012/12/29/desconf-2012-fim-do-mundo/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2012 13:32:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2012/12/29/desconf-2012-fim-do-mundo/</guid>
      <description>&amp;nbsp;Desconf 2012 &amp;#8211; Eu Falei antes do fim do mundo
Aconteceu no dia 17 de dezembro de 2012, a terceira edição da desconferência rápida(#desconf2012) em Porto Alegre. Este ano sobe organização apenas do Daniel Wildt e da Natalia Arsand, o evento foi espetacular como as outras edições, apenas em um formato mais curto aproximadamente 28 participantes, dos quais 20 eram palestrantes e 28 eram conferencistas.
Se tratando de um evento completamente fora dos padrões a desconf, como já havia falado antes por aqui, possuí um formato muito enxuto, que maximiza o primeiro contato entre interessados em um assunto; ou até garante a criação de novas ideias fundamentadas em metáforas extraídas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sucesso na medida certa – Métricas de vaidade</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2012/12/18/sucesso-na-medida-certa-metricas-de-vaidade/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2012 02:42:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2012/12/18/sucesso-na-medida-certa-metricas-de-vaidade/</guid>
      <description>[][1]Sucesso na medida certa &amp;#8211; Métricas de vaidade Ví recentemente um time de desenvolvimento apresentando aos gerentes, a defesa da qualidade como agente de crescimento. Eles estavam apresentando em um gráfico que demonstrava que quando eles começaram a focar em qualidade, obtiveram um crescimento no número de cadastros. Já o setor de marketing um dia depois após esta apresentação, reclamou os créditos, e apresentou as propagandas como fator no aumento de 170%… Qual deles foi realmente o gatilho para o sucesso?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>