<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2011 on Helio Medeiros</title>
    <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/tags/2011/</link>
    <description>Recent content in 2011 on Helio Medeiros</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Nov 2011 18:53:53 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://replace-this-with-your-hugo-site.com/tags/2011/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>DESCONF 2011-Mustache edition</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2011/11/29/desconf-2011-mustache-edition/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 18:53:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2011/11/29/desconf-2011-mustache-edition/</guid>
      <description>No último sábado, 29 de Novembro de 2011, tive o prazer de trocar várias idéias durante a segunda edição de uma nova modalidade de evento que trás a inovação em seu nome DESCONF!
Sediada pela Faculdade Dom Bosco a DESCONF 2011 mustache edition, declarou a liberdade de expressão na sua temática bigodes, com um formato nada convencional que mesclava espaços abertos e lightning talks, tendo uma representatividade de 62% de seus participantes registrados como conferencistas, mas que em proporções de tempo dentro e fora do auditório todos acabam por definir e debater suas linhas de pensamentos, não conseguiu oferecer nada menos que um dia de grande aprendizagem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não adivinhe o futuro, acompanhe-o! MVP e Livro de Possibilidades!</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2011/11/27/nao-adivinhe-o-futuro-acompanhe-o-mvp-e-livro-de-possibilidades/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2011 17:08:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2011/11/27/nao-adivinhe-o-futuro-acompanhe-o-mvp-e-livro-de-possibilidades/</guid>
      <description>[][1]KYEO Costumo pensar que todo projeto, seja aqui ou na China, tem algo semelhante em seu início, algo que permite a fundamentação, o crescimento e a melhoria continua&amp;hellip; Seguindo os encalorados discursos sobre Lean Startups, dentre muitos outros que já ouvi de pequenos, médios e grandes empreendedores, é certo concluir que o sucesso é um longo caminho de aprendizados, no qual nossa única certeza é que as ideias irão surgir e quando implementadas podem ser bem sucedidas ou não.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>