<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pomodoro on Helio Medeiros</title>
    <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/tags/pomodoro/</link>
    <description>Recent content in Pomodoro on Helio Medeiros</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Jun 2011 15:49:35 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://replace-this-with-your-hugo-site.com/tags/pomodoro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Agile Brazil 2011 – EU VOU!!</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2011/06/19/agile-brazil-2011-claro-que-vou/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2011 15:49:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2011/06/19/agile-brazil-2011-claro-que-vou/</guid>
      <description>Este ano o Agile Brazil vai acontecer dos dias 27 de Junho a 1º de Julho em Fortaleza/CE, com mais de 50 palestras cobrindo boa parte dos &amp;#8220;must haves&amp;#8221; do cenário mundial agile.
Para que não ficasse assim tão simples minha participação nos eventos, quando estava em Natal/RN invejava a distância, após 6 meses de minha mudança para Porto Alegre para trabalhar junto a equipe de services da Dell, fui aceito para apresentar no Agile Brazil 2011 dois lightining talks bem pertinho de onde saí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stefanini Open Talks – PLUGUE-SE com SONGDORO</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2011/04/18/stefanini-open-talks-afinando-sua-equipe-com-songdoro/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2011 00:38:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2011/04/18/stefanini-open-talks-afinando-sua-equipe-com-songdoro/</guid>
      <description>Continuando a tradição dos brown bags seminars na Stefanini, realizei esta semana mais uma apresentação num conjunto que tendo a afirmar como o tripé produtivo moderno; depois da última apresentação no Stefanini Open Talks, na qual falei apresentei dicas e relatei um pouco da minha experiência e resultados atingidos com a aplicação de POMODORO, chegou a vez de falar sobre um conceito que durante o último agile brazil ouvi o Daniel Wildt falando e mais recentemente assistindo o filme “Rede Social” ouvi mais algumas varias vezes falar-se sobre plugar-se como o segredo para aumentar a sua capacidade produtiva as alturas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stefanini Open Talks – Pomodoro Technique</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2011/01/13/stefanini-open-talks-pomodoro-technique/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2011 01:07:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2011/01/13/stefanini-open-talks-pomodoro-technique/</guid>
      <description>Aconteceu nesta quinta-feira dia 13 de Janeiro, no Auditório da Assespro prédio 96 da Tecnopuc, o primeiro encontro do Stefanini Open Talks.
Esta nova iniciativa proposta pelo colaborador Marcelo Schmidt juntamente à equipe administrativa da Stefanini responsável pela conta do cliente DELL, tem como intenção envolver os colaboradores da instituição em volta dos mais variados temas. Tendo origem nos brown bags seminars, o evento segue a divisão dos lightinig talks com 15 minutos de apresentação e outros 15 minutos para dúvidas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>