<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Poa on Helio Medeiros</title>
    <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/tags/poa/</link>
    <description>Recent content in Poa on Helio Medeiros</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Dec 2012 02:42:59 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://replace-this-with-your-hugo-site.com/tags/poa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Sucesso na medida certa – Métricas de vaidade</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2012/12/18/sucesso-na-medida-certa-metricas-de-vaidade/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2012 02:42:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2012/12/18/sucesso-na-medida-certa-metricas-de-vaidade/</guid>
      <description>[][1]Sucesso na medida certa &amp;#8211; Métricas de vaidade Ví recentemente um time de desenvolvimento apresentando aos gerentes, a defesa da qualidade como agente de crescimento. Eles estavam apresentando em um gráfico que demonstrava que quando eles começaram a focar em qualidade, obtiveram um crescimento no número de cadastros. Já o setor de marketing um dia depois após esta apresentação, reclamou os créditos, e apresentou as propagandas como fator no aumento de 170%… Qual deles foi realmente o gatilho para o sucesso?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DESCONF 2011-Mustache edition</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2011/11/29/desconf-2011-mustache-edition/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 18:53:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2011/11/29/desconf-2011-mustache-edition/</guid>
      <description>No último sábado, 29 de Novembro de 2011, tive o prazer de trocar várias idéias durante a segunda edição de uma nova modalidade de evento que trás a inovação em seu nome DESCONF!
Sediada pela Faculdade Dom Bosco a DESCONF 2011 mustache edition, declarou a liberdade de expressão na sua temática bigodes, com um formato nada convencional que mesclava espaços abertos e lightning talks, tendo uma representatividade de 62% de seus participantes registrados como conferencistas, mas que em proporções de tempo dentro e fora do auditório todos acabam por definir e debater suas linhas de pensamentos, não conseguiu oferecer nada menos que um dia de grande aprendizagem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stefanini Open Talks – Pomodoro Technique</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2011/01/13/stefanini-open-talks-pomodoro-technique/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2011 01:07:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2011/01/13/stefanini-open-talks-pomodoro-technique/</guid>
      <description>Aconteceu nesta quinta-feira dia 13 de Janeiro, no Auditório da Assespro prédio 96 da Tecnopuc, o primeiro encontro do Stefanini Open Talks.
Esta nova iniciativa proposta pelo colaborador Marcelo Schmidt juntamente à equipe administrativa da Stefanini responsável pela conta do cliente DELL, tem como intenção envolver os colaboradores da instituição em volta dos mais variados temas. Tendo origem nos brown bags seminars, o evento segue a divisão dos lightinig talks com 15 minutos de apresentação e outros 15 minutos para dúvidas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AGILE DAY 2010 – Luiz Faias Jr.</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2010/11/30/agile-day-2010-luiz-faias-jr/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2010 02:35:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2010/11/30/agile-day-2010-luiz-faias-jr/</guid>
      <description>[][1]Luiz Faias Junior - Aprendizado Na tarde do dia 29&amp;frasl;11 tivemos a frente do palco do Agile Day 2010 Porto Alegre o Luiz Faias Jr., diretor de tecnologia da Bluesoft, compartilhando em sua palestra os conceitos e idéias que vem refletindo e aplicando sobre a criação de um ambiente aprendizagem!
A palestra foi iniciada às 14:30h com várias perguntas rápidas, no qual em pouco tempo o mesmo admitiu se tratar apenas de uma brincadeira para para o pessoal levantar o braço e acordar!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AGILE DAY 2010 – Klaus Wuestefeld</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2010/11/24/agile-day-2010-klaus-wuestefeld/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2010 01:41:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2010/11/24/agile-day-2010-klaus-wuestefeld/</guid>
      <description>[][1]Agile day 2010 O Agile Day 2010 POA, começou oficialmente as 09:00h, com o Daniel Wildt que apresentou a idéia do evento e seu formato com aquele entusiasmo agilista que sempre vemos nele! Para este ano foram 114 inscritos e 1 palestrante faltante, o André Nascimento não foi. Logo em seguida o Klaus foi apresentado e começou um dos keynotes planejados para o dia.
A palestra iniciou-se às 09:20h com o Klaus questionando quais dos congressistas efetivamente trabalhavam com desenvolvimento de software, e destes quais já haviam colocado software em produção!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agile Day 2010 – Porto Alegre</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2010/11/23/agile-day-2010-porto-alegre/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2010 00:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2010/11/23/agile-day-2010-porto-alegre/</guid>
      <description>Amanhã dia 24&amp;frasl;11 acontecerá na FACIN/PUCRS o último evento, para o ano de 2010, promovido pelo grupo de usuários de metodologias ágeis do Rio Grande do Sul, o AGILE DAY 2010.
A programação do evento está bem interessante tendo 5 keynotes e vários lightining talks e fishbowl conversations. Teremos o Klaus Wuestefeld, que esteve no palco do AGILE BRAZIL 2010, falando sobre o dilema de focar e manter a qualidade de um software mediante as entregas rápidas e urgentes; do André Nascimento, da Stefanini, sobre a implantação de metodos ágeis na Stefanini; do Luiz Faias, da bluesoft, sobre a construção de uma cultura de aprendizagem (ESTOU ESPERANDO ESTA); do Paulo Caroli, da TWBr, sobre a linha de montagem de SW representada com cartões na parede e por fim o Daniel Weinmann, da Softa, falando sobre Crowdfunding e Agile &amp;#8211; Acabando com a discussão entre escopo aberto e escopo fechado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>