<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Qconsp on Helio Medeiros</title>
    <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/tags/qconsp/</link>
    <description>Recent content in Qconsp on Helio Medeiros</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Apr 2014 13:36:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://replace-this-with-your-hugo-site.com/tags/qconsp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hadoop and the Big Data Ecosystem</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2014/04/11/hadoop-and-the-big-data-ecosystem/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2014 13:36:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2014/04/11/hadoop-and-the-big-data-ecosystem/</guid>
      <description>Porque devemos nos preocupar? Assim começou o keynote do Todd Lipcon&amp;#8230; Talvez porque ao longo dos últimos anos, as empresas têm visto uma explosão no volume, variedade e velocidade dos dados que eles têm de lidar todos os dias. Esta tem sido uma bênção e uma maldição. Ao mesmo tempo que a explosão de dados nos permitiu gerar novos tipos de aplicativos e insights altamente inteligentes, os desenvolvedores descobriram que a geração anterior de ferramentas de gerenciamento de dados e frameworks desmoronavam quando tentando trabalhar e manter terabytes ou petabytes de dados muitas vezes mal-estruturados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Science em Tempo Real com Storm</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2014/04/10/data-science-em-tempo-real-com-storm/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2014 18:32:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2014/04/10/data-science-em-tempo-real-com-storm/</guid>
      <description>Hoje sabemos que temos um monte de dados, e dai descobrimos que estes dados não é só uma caixinha mais várias, você aplica processadores estatísticos, algo de inteligência artificial, e no final temos uma saída com os dados que são esperados.
Em 2012 as aplicações da Fabiane eram mais ou menos, um acumulo de dados e que no final estes eram processados em batch com uma saída. Parece que durante muito tempo este processamento ou a necessidade em relacioná-los e processá-los era menor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How Impala has Pushed HDFS in New Ways</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2014/04/10/how-impala-has-pushed-hdfs-in-new-ways/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2014 16:05:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2014/04/10/how-impala-has-pushed-hdfs-in-new-ways/</guid>
      <description>Como Impala e a Cloudera tem ajudado a comunidade nos últimos anos, nada melhor que o Aaron para falar sobre isso commiter do Hadoop, vamos ver como funciona HDFS, impala e como o último tem sido alterado para atender novos requisitos.
Quando as pessoas falam sobre Hadoop, uma parte esta atrelada ao HDFS (Hadoop Distributed File System). Este é utilizado apenas como um file-system distribuído, ele foi única e exclusivamente para trabalhar com blocos de dados grandes que precisam ser rápidos para uma boa performance de MapReduce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scaling League of Legends: managing culture, extreme complexity and 30 million active users</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2014/04/10/scaling-league-of-legends-managing-culture-extreme-complexity-and-30-million-active-users/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2014 15:03:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2014/04/10/scaling-league-of-legends-managing-culture-extreme-complexity-and-30-million-active-users/</guid>
      <description>O keynote do Jarrod Overson começou as 10:58h com um pouco do seu background, ele como um gamer não poderia trabalhar em algo diferente. Com 15 anos &amp;#8220;remunerados&amp;#8221; como assim pode dizer, chegou ao ponto em que sua empresa tem um grande produto hoje o League of Legends, em que jogadores on-line se degladeiam, enquanto a plataforma se torna ENORME!!League of legends
Imagine agora seu código, ou o código escrito por Jarrod ou sua equipe para aguentar tantos acessos, agora pense em como a empresa cresce para acompanhar o sucesso e escalar as necessidades de um novo mercado que se abre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Building a Data Science Program at NASA/JPL with Visual Analytics</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2014/04/10/building-a-data-science-program-at-nasajpl-with-visual-analytics/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2014 13:54:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2014/04/10/building-a-data-science-program-at-nasajpl-with-visual-analytics/</guid>
      <description>Explorar o universo gera um conjunto enorme de dados. E quando estamos falando sobre os dados que nos deparamos o tempo todo, estamos falando com um conjunto de satélites que estão processando e enviando dados dia e noite durante todo o dia.
As tecnologias de troca de dados assim como as suas fontes são cada vez maiores e diversas, a troca de informações por lasers está quase acontecendo, e como podemos olhar estes dados de perto?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>