<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Agilebrazil2013 on Helio Medeiros</title>
    <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/tags/agilebrazil2013/</link>
    <description>Recent content in Agilebrazil2013 on Helio Medeiros</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Jun 2013 13:20:24 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://replace-this-with-your-hugo-site.com/tags/agilebrazil2013/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>O limbo da demanda latente – Alê Gomes</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2013/06/28/o-limbo-da-demanda-latente-ale-gomes/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2013 13:20:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2013/06/28/o-limbo-da-demanda-latente-ale-gomes/</guid>
      <description>O Alê começou se apresentando e se colocando como indigno de ser keynoter deste grande evento, e começando a definir todos os outros que estão envolvidos no crescimento da comunidade. Para ele um não só é eleito um comitê para representar e lutar pelos interesses de todos uma vez que várias vozes ao mesmo tempo estão clamando.
O Agile Brazil tem acontecido bem, e assim acontece quando o interesse deste grupo representa os representados!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AgileBR bem vindo!!</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2013/06/26/agilebr-bem-vindo/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2013 13:26:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2013/06/26/agilebr-bem-vindo/</guid>
      <description>Hoje, 26 de Junho dia de um dos maiores protestos desta nossa nova mudança brasileira, estamos reunidos para o início do maior evento de métodos ágeis do hemisfério sul.
O grande Manoel Pimentel, iniciou os trabalhos às 09:30h com a apresentação de quem seriam os nosso convidados de honra e sobre oque eles iriam falar. Depois tivemos a apresentação dos novos brinquedos do evento como o continuos feedback, como canal direto com a equipe organizadora do evento e a sugestão de bombarmos com a #agilebr.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>