<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Agilebrazil2012 on Helio Medeiros</title>
    <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/tags/agilebrazil2012/</link>
    <description>Recent content in Agilebrazil2012 on Helio Medeiros</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Sep 2012 19:51:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://replace-this-with-your-hugo-site.com/tags/agilebrazil2012/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Novatos no seu time ágil? Corra da inércia! – Cecilia Fernandes</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2012/09/05/novatos-no-seu-time-agil-corra-da-inercia-cecilia-fernandes/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2012 19:51:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2012/09/05/novatos-no-seu-time-agil-corra-da-inercia-cecilia-fernandes/</guid>
      <description>[][1]Evitando mudanças Começou falando sobre inércia, explicando que inércia não quer dizer parado, mas pode ser … Então como fugir deste comportamento com os novatos?
A Caelum em 2009 era de certo pequeno mas passado 3 anos que ainda permanecem na empresa mas muita… muita… mudanças aconteceram, e em uma equipe que acreditava em agilidade e nos benefícios dela pode se preocupar ainda somos ágeis?
Mas primeiramente precisamos definir o que é agilidade, porque eles ainda continuam com testes automatizados, propriedade coletiva do código, coragem e outras práticas, mas a incerteza da agilidade preocupa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The role of Agile analysis in Continuous Delivery – Jenny Wong e Danilo Sato</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2012/09/05/the-role-of-agile-analysis-in-continuous-delivery-jenny-wong-e-danilo-sato/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2012 17:45:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2012/09/05/the-role-of-agile-analysis-in-continuous-delivery-jenny-wong-e-danilo-sato/</guid>
      <description>O que é entrega continua(continuos Delivery &amp;#8211; CD)? Assim começou a apresentação! A seguir em palavras trocadas entre a Jenny e o Danilo, vimos o que se seguiria, princípios de analise e engenharia envolvidos, definições e por fim princípios e atividades que podem ser utilizadas e testadas para realmente avançarmos nesta prática avançando de forma consciente as nossas entregas continuamente durante os seus dias e sprints.
Entrega contínua é uma estratégia de desenvolvimento de software que otimiza o seu processo de entrega para obter software de alta qualidade, de valor entregue o mais rápido possível, mas por mais incrível que pareça, como a maior parte das estratégias lidas por nós acabamos por nos aprofundar e priorizar práticas e passos de como ao invés dos porquês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bem vindo ao Agile Brazil 2012</title>
      <link>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2012/09/05/bem-vindo-ao-agile-brazil-2012/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2012 14:33:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://replace-this-with-your-hugo-site.com/2012/09/05/bem-vindo-ao-agile-brazil-2012/</guid>
      <description>Chegou o Agile Brazil 2012! Começamos as 09:40h com o Dairton Bassi fazendo as honras, o evento deste ano conta com a participação de 782 participantes, 302 empresas, 121 apresentações e 38 patrocinadores.
Estarei nos próximos dias trazendo diariamente os relatos das apresentações que participar!
As fotos vão se acumulando aqui &amp;gt;&amp;gt; http://www.flickr.com/photos/heliomedeiros/sets/72157631421021516/
Bem Vindos ao Agile brazil 2012!! 
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>