<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Manoelep on Helio Medeiros</title>
    <link>https://helmedeiros.github.io//tags/manoelep/</link>
    <description>Recent content in Manoelep on Helio Medeiros</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Jun 2013 13:26:47 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://helmedeiros.github.io//tags/manoelep/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>AgileBR bem vindo!!</title>
      <link>https://helmedeiros.github.io//2013/06/26/agilebr-bem-vindo/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2013 13:26:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://helmedeiros.github.io//2013/06/26/agilebr-bem-vindo/</guid>
      <description>Hoje, 26 de Junho dia de um dos maiores protestos desta nossa nova mudança brasileira, estamos reunidos para o início do maior evento de métodos ágeis do hemisfério sul.
O grande Manoel Pimentel, iniciou os trabalhos às 09:30h com a apresentação de quem seriam os nosso convidados de honra e sobre oque eles iriam falar. Depois tivemos a apresentação dos novos brinquedos do evento como o continuos feedback, como canal direto com a equipe organizadora do evento e a sugestão de bombarmos com a #agilebr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Green Lake Strategy – Um metamodelo para design de mercados – Manoel Pimentel Medeiros</title>
      <link>https://helmedeiros.github.io//2012/09/07/the-green-lake-strategy-um-metamodelo-para-design-de-mercados-manoel-pimentel-medeiros/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2012 12:12:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://helmedeiros.github.io//2012/09/07/the-green-lake-strategy-um-metamodelo-para-design-de-mercados-manoel-pimentel-medeiros/</guid>
      <description>A estratégia do oceano azul, é um livro que ensina estratégias de como criar e trabalhar mercados, e vai de encontra ao oceano vermelho cheio de concorrência, e a entrada neste mercado normalmente é baseada no aproveitamento e diferenciação por baixo custo sobre o mesmo. Mas &amp;#8220;como podemos escapar do oceano vermlho&amp;#8221; achar mercados inexplorados, onde você possa estar sozinho, ou que a concorrência seja irrelevante, onde a diferenciação pela inovação possas ser feita pelo valor gerado, oque é diretamente pontuado pelo mercado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>